\subsection{Исходные данные и формулы для расчета}

\paragraph{Исходные данные}

\begin{itemize}
	\item скорость потока плазмы: 
	$U_f = \SIrange[range-phrase=-]{1000}{2000}{\metre\per\second}$;
	\item путь, пройденный частицей: $x = \SI{0.2}{\metre}$;
	\item диаметр частицы: $D_p = \SIrange[range-phrase=-]{1e-3}{5e-3}{\metre}$;
	\item плотность материала: $\rho_p = \SI{8.91e3}{\kilo\gram\per\cubic\metre}$;
	\item плотность плазмы: $\rho_f = \SI{0.26055}{\kilo\gram\per\cubic\metre}$;
	\item динамическая вязкость среды: $\mu = \SI{0.82e-4}{\pascal\cdot\second}$;
	\item характерный размер: $S = \SI{0.05}{\metre}$.
\end{itemize}

\paragraph{Расчетные формулы}

Для данного расчета воспользуемся моделью, описанной в разделе 
\ref{sub:движение_модель_1}. Уравнение движения частицы в потоке плазмы (\ref{eq:1_1}):
\[
	U_p ~ \dv{U_p}{x} = \frac34 \cdot \frac{\rho_f}{\rho_p} \cdot \frac{C_d}{D_p} \cdot \qty(U_f - U_p)^2,
\]
где $C_d$ -- коэффициент аэродинамического сопротивления частицы, определяемый
по формуле
\[
	C_d = \frac{24}{Re}, \quad Re = \frac{\rho_f U_f S}{\mu}.
\]

Из-за того, что скорость частиц гораздо меньше скорости потока плазмы
($U_p \le U_f$), пренебрежем $U_p$ в скобках, получим:
\begin{equation}
	U_p ~ \dv{U_p}{x} = \frac34 \cdot \frac{\rho_f}{\rho_p} \cdot 
	\frac{C_d}{D_p} \cdot U_f^2.
\end{equation}

После интегрирования и преобразования, получаем:
\begin{equation}
	U_p = U_f ~ \sqrt{\frac32 \cdot \frac{\rho_f}{\rho_p} \cdot 
	\frac{C_d}{D_p} x} + C.
	\label{eq:3_1}
\end{equation}

Зададим начальные условия $x = 0$, $U_p = 0$ и найдем константу интегрирования $C$:
\[
	0 = U_p  \sqrt{\frac32 \cdot \frac{\rho_f}{\rho_p} \cdot \frac{C_d}{D_p}
	\cdot 0} + C \quad \Longrightarrow \quad C = U_{p_0} = 0,
\]
где $U_{p_0}$ -- начальная скорость частицы. 

Подставим константу интегрирования $C$ в уравнение (\ref{eq:3_1}), также примем
$x$ постоянной величиной и получим следующее расчетное уравнение:
\begin{equation}
	U_p = U_f ~ \sqrt{\frac32 \cdot \frac{\rho_f}{\rho_p} \cdot \frac{C_d}{D_p} 
	\cdot x}.
	\label{eq:3_2}
\end{equation}


\pagebreak